**2289. – Hieracium stelligerum** DC. – Plante vivace, phyllopode ; //souche épaisse, tortueuse ; //tige de 6-25 cm dressée ou ascendante, tomenteuse, oligocéphale (2-7 capitules), nue ou offrant une feuille linéaire, bractéiforme; //feuilles couvertes sur les deux faces d'un tomentum étoile court, fin et serré //d'un blanc cendré, à //limbe //oblong-lancéolé ou ovale-lancéolé, //sinué et profondément denté à sa base, //rétrécies plus ou moins subitement en pétiole ; pédoncules tomenteux ainsi que l'involucre à folioles obtusiuscules ; fleurs jaunes. Plante blanchâtre absolument dépourvue soit de poils simples soit de poils glanduleux.
Rochers de l'Hérault, du Gard. – Piémont. – Juin.